馬雲：來阿里上班要12小時 「否則你來幹嘛」

中國大陸首富、電子交易平台「阿里巴巴」創辦人馬雲加入近期在大陸網路上熱議的「996」工作（每天早上9時工作，到晚上9時，每周工作6天）時數議題表示，雖然他不強制員工996，但能夠996是員工的幸福，且表示「加入阿里，你要做好準備一天12個小時，否則你來阿里幹什麼？」

據英媒《每日郵報》（Daily Mail）報導，馬雲向阿里巴巴員工表示，能做「996」是一種巨大的福氣，很多公司、很多人想996都沒有機會，「如果你年輕的時候不996，你什麼時候可以996」？他表示，中國大陸BAT（指三大網路公司百度、阿里巴巴以及騰訊公司首字母的縮寫）這些公司能夠996，是我們這些人修來的福報，要不然「你去想一下沒有工作的人、公司明天可能要關門的人、下季公司的營收在哪裏都還不知道的人」比一比，我依然覺得我很幸運。

馬雲向員工說，他自己不只是996，「肯定是12X12」以上，而阿里巴巴的使命正是「讓天下沒有難做的生意」，帶着巨大的使命的我們，不付出行嗎？他強調：「加入阿里，你要做好準備一天12個小時，否則你來阿里幹什麼？我們不缺8小時上班很舒服的人。」

馬雲的言論在網路論壇上引起了激辯，有網友在他的微博留言批評「嚴格立法、普遍性違法、選擇性執法，都沒把勞動法放在眼裡」、「有這樣的領導不知道是獲還是福」；馬雲之後也在個人微博上改口風，強調「年輕人自己要明白，幸福是奮鬥出來的！不為996辯護，但向奮鬥者致敬！」

比起會計狗業績期輕鬆好多啦

996 如果係做d有市場價值既野 公司揾到錢太多客狂加人工 咁就值

可惜現實唔係咁

佢每周有12天？

又唔見google 要咁樣？

其實d人share佢講乜做咩... 根本鳩up

12x12=0=唔洗做

做開24x7
垃圾先996

如果人工到位，對個班為搵錢既人都算係既

有年輕嘅肝緊係要用盡佢

佢為佢的事業梗係可以 但人地只係為工作呢

大把西公司
人工唔高 又唔肯請人 要你不停做
加人工bonus 又唔出得多

將所有時間獻比工作係極愚蠢既事

咁仲洗唔洗OT
準備鬥爛市

如果將所有時間獻比自己既公司得覺得係可以
但用係比人地間公司只係將自己既時間獻比別人

Well paid 多數都係

996揾70k
阿里巴巴好高人工

996 70k
班支那蟲真係貪得無厭

On9
工廠咩

你出得高人工既仲講乜996
12127都有人陪你玩

攞垃圾港資同阿里巴巴比阿里巴巴啲人做狗都做得有尊嚴好多真心

人工幾多先

馬雲係黨員
仲係中央黨媒高調表揚果隻
你睇github依家果邊已經好驚覺得中央已經定性996抗爭

佢咁講 一老左就會淘汰佢

70k

唉。商人始終係商人，之前仲好欣賞佢

雖然他不強制員工996，但能夠996是員工的幸福

可唔可以講多D點幸福法?

我來阿里幹什麼?

移民是正路

我來養老的

果D傳銷撚 健身狗 好鐘意崇拜馬雲
又有借口俾佢地D上線叫佢地加班

唔係996問題， 而係你馬雲請唔到人
如果夠人， 開2更lo , 一人返8 小時， 完全冇問題。
講d咩 12小時， 6天工作班廢柴老細， 根本就係因為俾唔起人工
我就唔信 , 佢係俾返 12除8 咁多倍人工！
馬雲你又發咩神經， 唔怕股價停牌咩

996 15萬個月好正常者？

高層得70k
點會有人做

Google 24*7

係真係好唔駛講都有人會自動波做

個別人唔做你咪炒左佢

一堆人唔做就係件事唔值做

重未計褔利 股份 同埋中國平均人工

中資+國企 狗也不屌
不過名義上係出名既 d大陸狗應該都仆住做
好似香港d big4 4As咁為左砌靚入cv大把人做

低層...

可唔可以發展埋淫業
速遞雞

咪玩啦， 返12 個鐘！ 你公司賺到都唔會同員工分，咪又係嗰份糧

咁長工時
入去做間諜？

強國啲大公司 阿里同華為派花紅好大方
前提係年中無休捱到一年以上

人地007番足7日0到0都未出聲啦

上josbdb睇吓香港屎為員工係簽幾耐約

Bonus average 4-6個月人工
management level 有股票派
996 都大把人想做 排到去西湖

全世界都提倡work life balance,就只有弱智的共匪才倡議員工做奴才

如果真係70k 996，咁又真係幸福過香港好多工既

馬狗唔死天無眼

最近強國有班IT狗話要集體抵制996
所以佢先出黎放風迫人就範

續

也没辦法，極權國家只想民眾做工到再無多餘精力及時間去思考，去批判政府

點解會將時間 = 產出呢個觀念帶黎IT

Facebook amazon Tesla 咪一撚樣

到你老母位

其實一樣都係chur
只不過係人地人才多，先可以輕鬆d。

真 做得Unicorn公司文化都係咁上下

12127
不嬲有得你叫724

其實真係俾你日做12粒鐘, 作為一個現職IT 狗，你既精神極其量認真做野既話，八粒鐘真係極限，再做落去一係剩番個d時間dup 得幾行code , 一係累到上下其他網站

真係識講嘢

12x12=144=1pm-4pm番4日

做開1069

你睇睇google d人一個禮拜左幾多再講

好似聽過 話過咗35就開始out你

好廢先做得個12小時
一日唔返足24個鐘 返7日
學咩人返工呀

果間華為來

人工仲高

位係咩地方? 點解要人工要去到"位"?

人地間間世界500強
唔怕你搵錢 夠料就來搵
好心唔好用香港公司角度來睇啦
人工已經差超遠

出得起錢18都得

香港冇咩人想創新
你有創新起果d公司輕鬆搵幾十萬啦
當然要求好高

google高層要求都好高 你估真係輕鬆咩
果d咩娛樂休閒 華為總部仲誇啦

agger

正解…… 不過依家唔駛排啦，frozen head count....

管理層人工年薪10m起

付出時間多就威？我一日做十五個鐘真心唔覺咁樣代表有幾高要求，只係見到高層度縮，當然我都想賺多d因為等錢洗

100k 996都不屌
你鍾意做狗你做埋佢

人嘅貪婪係無盡
就算一開始好樂恴同員工分享利潤
但公司無可能永遠保持高增長 之後一樣會向員工剝削提高利潤
錯嘅野就係錯 一開始就唔應該容許 香港人就係習慣咗當權者嘅錯
習慣被剝削

港資ot冇補水緊係度縮
中資係大把錢 收勁人
想創新咪要付出時間囉
科學家都長期做實驗啦

玩3日已經死撚左

醫生都係咁
點會冇人屌

邊到黎100K 呀咪撚弱智啦
BAT TECH仔做幾年頂盡咪又係得二三三十萬年薪, 股票就有撚排先有得拎TIM 啦
講真入得去果班癲佬如果英文好少少TALK得既既走去做投行已經輕鬆 五六十萬啦
馬雲又無必要咁串既, 出邊又真係好多WORK LIFE BALANCE 既TECH FIRM 可以做所以收收皮先

奴隸主出聲譴責奴隸爭取權益

其實重點係人工
如果月薪十萬既話我應該會做
得萬幾蚊就算鳩數

有啦 qq華為果d出名大壓力高人工

大陸老細好多都係咁諗
因為你唔做, 大把人等住做
不過點都好過香港班濕鳩老細
起碼人哋俾足錢你先

香港ot錢都冇
仲敢話中國係鬼國

[url]上網睇嗰個薪酬表我覺得唔多準
佢地低層(定算係中層？)年薪已經過百萬
公司幢大廈入面有餐廳，有m記同starbucks，員工食唔洗畀錢
ot嘅話會有茶水阿姐service啲員工派枕頭
[/url]

好正常只不過香港冇咩500強公司
外國500強都係咁
人地低層 唔係清潔外判保安果d
都名牌大學等於香港3大咁

華為拍埋片啦

用到皮黃骨瘦 包保冇人偷你器官 福氣嚟㗎

係 得罪講句 高薪厚職又多福利 佢地自己都預咗做餐死
如多人都係諗住做2,3年儲到錢就走
結果1年已經頂唔順

其實中國無企業管置
所以應繼續買baba 股票 因佢以股東最大利益為由

有D老屎忽就係咁 好似777同馬雲呢D只係代表住呢類文化
自己當年努力日做夜做 就覺得後生個d都要好似佢咁
從來唔會諗大部份人並唔求可以係好似佢地咁以晉升高層為目標甚至發大財
更加既人多只係想同家人一齊健健康康咁安穩生活

🤨🤨🤨🤨🤨

如果你年輕的時候不24x7，你什麼時候可以24x7?年青人要明白，幸福是奮鬥出來的，我們不缺996輕鬆工作的人

lm

公司唔夠人就請人啦
要d員工 返12粒鐘做咩

打份工啫 比埋條命好冇

最好貼錢返你份工. 係支那劣根性奴性先會有傻鳩幫你打呢d閪工. 大陸再整文革一定鬥死呢d仆街先

俾夠錢我唔覺有問題
不過人工越高稅率越高

呢句說話同樣可以拎嚟對上頭講嘅

來幹你娘

連登真係無人知？低層出花紅係出幾年人工，高層係出股份唔係阿豬阿狗都入得去

你出得起錢我喺個平行時空度攞多個我出嚟都得呀

香港係無乜人知……

係咁返工

佢地一見係大陸就屌左先

低層撚有咩
自己睇下佢annual report
Bonus 除salaries 粒數咪大約知有乜幾年咁誇

真心無知

講真，如果要抄。我地連登巴打大把搞得好過佢啦。
抄咋嘛，我地唔識唔得咩？
開間叫阿里媽媽又得
根本呢條友咩都唔識
試下同我講政治政見。一定廢到出醜
唔係咩都用錢衡量
佢呢種窮到得錢
比我都唔要

我大陸朋友上年畢業。guarantee bonus 係半年。簽就簽一個數。但點都出18個月比你最後。再另計花紅。加埋出兩三年唔奇
好似700咁，年終係一出出幾十萬

香港人又好難理解，仲用大陸工廠果套咩12小時兩更不停生產咁樣諗阿里巴巴，上面仲有人以為阿里巴巴係it狗，好心唔好成日笑9人大陸公司

如果馬雲知巴打你係邊個
一定唔敢串你

qq送蘋果都成皮野啦

係咪所有人都有先？

我有朋友出得三個月

其實上面有人講人工Bonus幾多, 我自己都覺得公司比返合理金錢去買你時間做野 特別上面話幾個月糧 咁都唔係錢的問題... 你返工合約寫你返8粒鐘 但馬雲話要做夠12粒鐘 我手頭上野就做哂喇 咁個4粒鐘在度OT想我做乜先得架...

007緊係勁

點會無嘢做先得㗎
你估入去做clerk咩

係 有咩咁奇你知唔知qq賺幾多億

呃ot錢囉 你有料做得快果d ot錢咪送比你
佢講緊 想搵hea工既人呀

我第一個挽

關乜事
賺得多要俾啲低層員工係乜logic

學日本海軍囉 一星期做7日

唔分比員工 點有精英同你賣命
係港資先咁慳

你有bat既要求出去200~300k月薪都大把人搶
你估淨係做10幾K係人都識做個d19野咩

依家係講緊低層員工都有幾十個月花紅
ibank,apple, google都好精英，但都唔會有咁誇

12×12即係144啦,即係成個禮拜連埋食飯訓教都係得24小時係自己私人時間

咁搵咁撚多錢做咩
有錢都用唔著

上年騰訊低層員工花紅平均都好誇張
港資

見到d留言話咩work life balance真係笑死
咪又係錢既問題 ibd7x24都大把人9衝

如果馬雲係鬼佬，係英國/美國等西方國家賣假貨，仲會唔會有今時今日？

香港大把工都要996啦

996咁撚懶

乜都係講回報，你要996 冇問題，問題係做完得到幾多利益。
捱完揾得比人更多，那才叫幸福，如果捱到嘔只係為左不被淘汰及留住飯碗，那才叫折磨。

要串o的癈柴懶西，唔係咁串。大把人食腦用更少工時賺到大錢。

點撚樣幸福法
乜都冇撚講
只係見到黑心仆街腦細

996 如果出人工花紅可觀應該都多人做

唔似香港咁做就你做 錢就高層分曬

上面勝在人多，你唔做996，有大把人肯做啦。

香港老細應係全世界最仆街既一班